專食黃牛價 趁子華開騷來港 劏牛黨主腦現身 「炒飛夠回鄉買樓」

專食黃牛價 趁子華開騷來港
劏牛黨主腦現身 「炒飛夠回鄉買樓」

2018-07-28

【本報訊】黃子華棟篤笑在紅館連開26場，雖然他事先呼籲觀眾別購買「黃牛飛」，但卻無法遏止黃牛黨出沒。《蘋果》發現約30名內地變種黃牛黨「兩手空空」來港，每晚在紅館附近趁開場前，壓價收購香港黃牛黨的門票，再以高價轉售給內地客，成為劏客又劏黃牛的「劏牛黨」，保守估計在黃子華開騷至下周二完結，他們埋單可勁賺逾80萬港元。其中劏牛黨主腦「鳥叔」豪言，劏牛所賺足夠在家鄉湖南買樓。

記者：劉卓瑩 龔蕙芝
攝影：周子惇

記者佯作有門票出售，劏牛黨主腦鳥叔揚言：「我甚麼票都要！」

《蘋果》記者佯裝是本地黃牛黨，成功接近劏牛黨主腦鳥叔，鳥叔看來40餘歲，肥矮的身材穿上黃色花紋的短恤衫和白色西褲，右手帶上水晶手鏈，雙手有紋身，挽着一個皮革手袋，十足內地豪客的模樣。他對各地演唱會的日子、場數和票價瞭如指掌，隨口就能說出接下來的演唱會資料。

在內地及東南亞搵食多年

鳥叔又聲稱在內地及東南亞地區「炒飛」多年，每次均是空手去，從不請人排隊買門票，亦不在淘寶賣票，只會在微信放售或現場兜售，由於幾乎有求必應，故儲下不少熟客。

網傳不少黃子華棟篤笑門票被「炒燶」，本地黃牛黨急急放飛，此時，劏牛黨就會向他們壓價收購，然後再高價轉售給熟客。若有人求票而劏牛黨手上又未有票，就會先帶他們到角落位置等候，由其他劏牛黨往撲飛，此時他們便不顧價錢，即使黃牛黨將原價880元的門票開價過千元仍會收購，後再用更高價錢賣出賺取差額。

鳥叔前年在上海以同樣劏黃牛手法，炒賣王菲演唱會僅一日便賺了數萬元，他自誇數年來靠劏牛已足以在家鄉湖南買樓。

來自廣州的劏牛黨成員興哥（左）曾在開場後未賣出門票，最後自己入場亦不願減價賣票。

有人在紅磡火車站向穿黑衣的劏牛黨放售門票。

來自內地的賀小姐（左）及唐小姐（右）表示：「因為網上搶唔到票，後尾惟有買黃牛，用900蚊買480蚊嘅票，擔心唔睇嘅話以後就冇得睇。」

無警駐守 明目張膽買賣

今年3月，鳥叔第一次來港炒賣周杰倫演唱會門票也賺了兩萬多港元，令他食髓知味再次來搵食。鳥叔會在微信群組和朋友圈上明碼實價標明黃牛飛價格，開價高出原價670至800元不等，比他向記者開出的收購價，亦高出約兩成半到六成。

記者連日觀察，這班來自內地的劏牛黨為數約30人，均操普通話或有內地口音的廣東話，他們每日下午約5時開始分佈在紅磡火車站及紅館附近守候，不停叫喊「收票賣票」或者「退票」。雖然紅館保安不時驅趕，但由於無警察駐守，劏牛黨行開約10米後，又明目張膽繼續買賣門票。鳥叔指「五月天炒不到，全是便衣（警察），黃牛都虧錢，（紅館）這邊不管」。他們待開場後才返回賓館留宿，炒到最後一場的晚上就會即日返回深圳。

除了熟客，劏牛黨亦會在紅館附近兜售門票。

劏牛黨一般會手持一叠現金，在紅館附近買賣門票。

黃子華棟篤笑一票難求，吸引不少人買黃牛飛。

據鳥叔透露，成員們在港開支極低，「開銷一天300多元，包括吃、住、抽煙」。記者跟蹤得悉他們住在油麻地一間賓館，每天工作後均返回賓館休息，但有時會到附近行街買衫。黃子華共26場的告別作，約30人的內地劏牛黨，保守估計隨時勁賺逾80萬元。

相關新聞

內地人開價即買 港人不捨得出錢

頭條 5小時前

東莞孕婦買貴飛：肉痛都要

頭條 5小時前

炒飛都可以炒兩浸

其實d支那人黎睇棟篤笑做咩，佢地聽得明咩

點解唔直接搵黃牛買？

廣東省內個d姐 不過應該有d位都唔會聽得明

累鬥累

當佢都係講廣東話，入面d黃絲藍絲佢地明咩，警民關係又明咩，都唔知入黎做咩尻

演唱會都話追下星，黃子華有咩好追

買黃牛果啲賤過狗

唔駛要啦 香港人炒樓 炒iphone 賺果筆都未洗哂

正苦我真係屌你老母

聽唔明不過重點唔係度
一邊志在入場睇 一邊又炒到 雙贏
係佢地做生意同享樂角度 明唔明根本唔係任何因素
俾我我都唔會理你明唔明做生意最緊要散到批貨

有錢

子華話齋：吹呀 唔係咩呀

有錢

打卡

呢d點解入境處唔拉？

無人報

大家以後記得報啦

你估香港人無份炒黃牛咩
呢單新聞只係close up班賣比大陸佬既大陸佬

點解買樓唔直接搵業主買?

唔考慮"對錯", 其實呢班人真係好高招
所謂黃牛其實只係利用左"先到先得"呢個規則去賺錢
冇乜技巧可言

相反呢班真係食腦，靠"資信唔流通"同"信用"賺錢

垃圾香港人
子華都再三呼籲咪買黃牛

張敬軒就話姐 大陸狗黃子華都識聽？

港豬真係犯賤

實名真係咁難？

香港 = 國際ATM

蝻, 蝗 都黎得搵食

炒上炒

😃香港真屈機

祝你仆街死

記得紅磡火車站向紅館個紅綠燈有兩隻警犬睇交通，十步以內就有人收飛

鬼打鬼 精彩

兩手空空來港
又係白手興家的成功例子

支那人落香港呃支那人

雙程證都可以嚟香港搵食仲接受訪問

呢d 黃牛好應該即場打獲佢
搶晒d 飛再派街坊

面斥不雅

如果住得近香港果啲未必唔明
佢地唔係蠢嘅，而且好多都有翻牆知道咩事
只不過喺大陸唔可以亂講嘢啫
當然感受無香港人咁深就真

其實警察真係好撚on9 定係法律本身on9 非法擺賣 要捉連登派人都捉到啦 唔洗什麼三萬人警隊 反而差佬連人都唔派落去 就走去搞埋唔關民生既野

真正黑吃黑

人地歌星黎

主辦單位將門票內部認購再用黃牛黨散飛
避左場租損害緊全港市民利益

屌你老母黑警狗

其實香港人好有錢，炒價wfc

屌你老母 香港真係好撚垃圾

抵撚死㗎香港人
唔好話子華
你睇班戇撚柒鳩前幾日月餅開賣
都有一堆陷家產排嚟炒
之後賣畀啲柒頭番中國炒賣
成班都係垃圾

一招搞惦：實名

冇感覺，香港炒黃牛班仆街都抵撚死，黃吃黃

話唔定高價收個班大陸佬，再超高價放比香港啲有錢佬

淨係香港人炒既話，我諗即推實名，
依家大多大陸佬抄，政苦當睇唔到

做左幾十年香港人第一次聽劏牛黨呢個term

呢個世界靠炒賣就可以賺到錢
已經唔明努力做野有咩意義

香港真係奇蹟之地

同理
其實立例邊個參與民族黨活動
個成效點都大過拉民族黨/陳浩天

QR code都有一班潔癖隱私膠接受唔到
仲講實名

第一要任：打壓民族黨/出頭鳥陳浩天

混水摸魚

黃牛賤格
買既就戇鳩

最緊要係買果個ON9

香港人炒樓果陣，你仲着緊開浪褲

幾時肯實名

最撚低成本就係呢班
本土班炒家都係賺本地人錢
但呢班係賺大陸d水魚
同聲同氣大陸人信佢地多過本地班炒家

關政府乜事
主辦商話事啦

我去睇果陣隔離坐咗對廣東情侶(講野有少少鄉音)
條女越聽越唔明，個男友要個個位解釋，但個解釋都係錯，最後直情放棄咗，淨係人笑佢又笑咁
最後散場講咗句真係有d聽唔明
都唔知佢地入黎做乜

又係仆街賤畜支那狗
死全家啦去

Qr code咁撚垃圾你就咪垃埋黎講

紅館黃牛警察都管唔到，又無犯法

盜亦有道

唔覺有問題
蝕嘅係班黃牛
佢咁賺算係醒 又對其他人冇影響

邊撚度有蝕
佢地用高過原架同埋黃牛買 再用更高黃牛價賣比大陸人
唔怪得咁多飛都未炒得燶

紅館炒黃牛都唔犯法

正苦故意攪成咁，原因只係想香港亂

佢用私人場地我理得佢，但用黃牛避場租
紅館維修保養未又我交既稅到黎
劏水魚但又唔返場租比康文署

政府容許門票內部銷售